<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Centos on Nixpoin</title>
    <link>https://nixpoin.com/tags/centos/</link>
    <description>Recent content in Centos on Nixpoin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nixpoin.com/tags/centos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Membuat Proxy IPv6 Dengan 3Proxy</title>
      <link>https://nixpoin.com/tutorial/cara-install-3proxy-centos/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nixpoin.com/tutorial/cara-install-3proxy-centos/</guid>
      <description>Pendahuluan Contoh kasus : kita melakukan scraping data ke website marketplace, dan tentunya kita perlu menggunakan proxy agar tidak diblokir oleh pihak marketplace, masalahnya adalah harga proxy yang sangat mahal (yang murah biasanya ampas) dan berapa lama IPv4 proxy kita bertahan sebelum diblokir oleh pihak marketplace?. Salah satu solusinya adalah menggunakan proxy dengan IPv6.
Contohnya saja VPS dari Vultr dengan harga 5$ sudah memberikan IPv6 /64 yang artinya kita mendapatkan IPv6 sebanyak 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nginx Dasar : #2 Menambahkan Virtual Host ( Server Blocks) Nginx</title>
      <link>https://nixpoin.com/tutorial/nginx-dasar-2-menambahkan-virtual-host-server-blocks-nginx/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 00:07:43 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nixpoin.com/tutorial/nginx-dasar-2-menambahkan-virtual-host-server-blocks-nginx/</guid>
      <description>Pendahuluan Pada panduan sebelumnya, kita sudah belajar bagaimana cara memasang Nginx pada Centos 7 dan pada panduan kedua seri Nginx Dasar, kita akan belajar menambahkan virtual host atau server blocks di Nginx
Misalnya kita punya 2 domain yaitu meja.com dan kursi.com dan kita ingin menautkan kedua domain tersebut dengan sebuah VPS yang kita punya, maka kita perlu membuat sebuah virtual host agar kita bisa membedakan lokasi file masing-masing untuk domain tersebut di VPS kita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nginx Dasar : #1 Cara instal Nginx pada Centos 7</title>
      <link>https://nixpoin.com/tutorial/nginx-dasar-1-cara-instal-nginx-pada-centos-7/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 01:14:03 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nixpoin.com/tutorial/nginx-dasar-1-cara-instal-nginx-pada-centos-7/</guid>
      <description>Pengenalan Nginx, dibaca engine x adalah free dan open source program yang bisa menangani reserve proxy atau web server seperti Apache2 dengan kelebihan lebih ringan dibandingkan dengan Apache2.
Dibandingkan dengan Apache2, Nginx mampu menangani koneksi yang lebih banyak namun dengan penggunan resource yang lebih kecil.
Tutorial kali ini kita akan membahas cara menginstal Nginx di sistem operasi Centos 7.
Ada dua cara untuk menginstal Nginx, dengan paket manager YUM atau menginstalnya dari source code.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Install Gradle di Sistem Operasi Centos 7</title>
      <link>https://nixpoin.com/tutorial/cara-install-gradle-di-sistem-operasi-centos-7/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 14:28:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nixpoin.com/tutorial/cara-install-gradle-di-sistem-operasi-centos-7/</guid>
      <description>Apa itu Gradle Gradle adalah suatu fitur build automation yang open source yang biasanya digunakan untuk proyek berbasis bahasa pemograman java sebagaimana Maven atau Ant.
Tutorial kali ini akan membahas cara install Gradle di sistem operasi Centos 7, berikut ini caranya
Install OpenJDK Gradle membutuhkan Java JDK / JRE versi 7 ke atas, disini kita akan menggunakan OpenJDK versi 8
sudo yum install java-1.8.0-openjdk-devel Untuk mengecek apakah OpenJDK sudah terinstall, gunakan perintah di bawah ini</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>